中聯辦撤內地生 水警接載

中聯辦撤內地生 水警接載

【製造恐慌】

【本報訊】自11月11日的全民三罷起，警方連日強攻中文大學，向校園發射超過千枚催淚彈，中大山城頓成戰場。學生忙着設置路障、舊生回巢守護母校之際，部份內地生惟恐成為被針對目標，前晚（12日）連夜拖篋逃離校園，昨晨更在馬料水碼頭乘坐香港水警輪離開「是非之地」。傳中聯辦下旨內地生撤離「能走的都走」；深圳12間青年旅店為內地生提供一周免費住宿。有網民形容當局在自己領土「撤僑」是國際笑話。

記者：李俊杰 黃麗英

自周一「黎明行動」以來，香港各區多處堵路，街頭戰火蔓延至多間大專學院。當中理大、城大及中大更曾被警方狂射催淚彈。校園有安全風險，學校亦宣佈停課，部份宿生獲安排離開校園。昨早有水警輪接走中大內地生，城大宿生辦事處（SRO）昨午也安排多名海外學生乘坐旅遊巴到郊區青年新村暫避。SRO於本月13至16日租下烏溪沙青年新村部份宿位，供海外學生暫住。據知，是次遷徙並非強制性，學生可自由選擇去留。

大批中大內地生急急腳逃離「戰區」，昨早在馬料水碼頭獲水警輪接載離開。立場新聞圖片
AppleDaily

《環時》造假 指何君堯救人

相關新聞：余若薇哽咽：只求警守法

中文大學二號橋是前晚抵抗警方強攻最前線，橋正後方是住滿外地生的賽馬會研究生宿舍，前晚起不少內地生拖篋離校。共青團中央昨網上透露，深圳有12間青年驛站免費向內地在港學生提供七日住宿，前晚已有六名學生入住。昨有網上視頻顯示，數十家長及內地生在碼頭登水警船離去。警方在facebook稱，因附近道路被雜物嚴重阻塞，學生無法離開，聯絡警方尋求協助將他們送往安全地點。

內地生微信群組稱，鑑於目前香港各大學不具備穩定學習條件，中聯辦要求在港內地生暫回深圳暫避，「能走的都走」，又稱中聯辦也在撤人，似顯示中共當局在部署對逆權運動出手。據透露，深圳大鵬新區海歸協會負責安排接待撤退的內地生。中共喉舌新華社昨發評論指，香港現處於「最危急的關口」，指示威行為「與恐怖主義無異」，「無論是出於法治、理性還是良知，暴力必須制止，香港亟需撥亂反正」。

正攻讀碩士的內地生湯同學向《蘋果》表示，內地媒體做了很多誇張報道，「（內地生）很多是看了微信帖文和《環球時報》的報道，害怕被本地生打」；稱示威者潑汽油火燒大叔及何君堯被刺兩事件更嚇到他們，「我認識的其實沒有真被打」。亦有內地人上載學生證和字條聲援香港，根據相片所見，包括深圳大學、四川大學、南京大學等，為港人及中大加油。

本月6日一名科大內地生在爭論期間推跌一名本地生引起肢體衝突、科大校長史維的宿舍玻璃窗被砸爛等，被內媒大肆報道後在內地生中產生驚恐情緒。《環球時報》記者前晚稱親歷救援，還讚「何君堯等人士冒險參與救人」，但查實何當晚只在家中以直播形式表示收到《環時》記者「求救」，在家中幫忙聯絡助學生離開中大，與「冒險」完全扯不上關係。

《環球時報》,何君堯,逆權運動,中大保衞戰,催淚彈,中文大學,科技大學

六名內地生抵達深圳青年驛站，高舉勝利手勢。互聯網
AppleDaily

內地大學生留字撐港

AppleDaily

AppleDaily

AppleDaily

[文宣升級—要追上前線行動呀！]
解鎖新職業 — 郵差叔叔，速遞員！

唔好意思，手足，借個位，認同請幫推
發生好多事，好多怨案，令我地好嬲好嬲。但文宣一定要做足做好，我地係為正義而戰，我地從來都唔係暴徒！

學生証淘寶30

傳中聯辦下旨內地生撤離「能走的都走」；深圳12間青年旅店為內地生提供一周免費住宿。

GAME OVER

Deck the halls with rounds of tear gas
Fa la la la la, la la la la
'Tis the people to be treated
Fa la la la la, la la la la

Shoot the rubber bullets at us
Fa la la, la la la, la la la
Rape our sisters and our brothers
Fa la la la la, la la la la

See the stinging smoke before us
Fa la la la la, la la la la
Strike with batons and live ammo
Fa la la la la, la la la la

Aim at your head and hit your chest
Fa la la, la la la, la la la
Hong Kong police are real ter'rists
Fa la la la la, la la la la

Fast away, our youngs have passed
Fa la la la la, la la la la
Hail the bodies, burn to ashes
Fa la la la la, la la la la

Stand with Hong Kong, can you help us
Fa la la, la la la, la la la
Ask your senators, co-sponsor it
Fa la la la la, la la la la